有冇聽開juno既入黎做個朋友

利申身邊太少朋友係聽juno
都係近年先開始聽佢既歌
對佢第一印象就係 雖然冇乜好勁既唱功但又覺得佢啲歌幾好聽
由主打去到非主打
聽聽下就慢慢咁入左juno每首歌既世界
雖然佢有啲歌 可能我理解能力差 唔係好聽得明佢想表達啲咩
平時最鍾意深夜訓唔著聽佢既歌
特別係《無念》呢隻專

柔弱的角

耿耿於懷

難道沒練習太耐

LM

聽緊借火

劊子手不理替何人何事出手
不顧 今生未及輪迴仍如豬狗
不過 為過活要
面對 像我活過的命
如罪 如淚 被抹走

之前上高登有巴絲介紹先鍾意咗聽"無念"隻碟

新個兩隻碟唔耐聽

我都係。。所以都係loop返佢舊果啲碟

最鍾意聽金鋼圈同彳亍
無念聽到有啲暈

天生地夢

彳亍

自己保重

很想拋棄又難放棄

弱水三千
濛
借火

嫌受傷得不夠深 刺青刻得更深

佢想玩好多野，但結果係冇乜深刻位，
冇咩入腦嘅片段

同好
雖然佢唱功一般
但佢唱得出個韻味
會令人狂loop

好柒

覺得佢d歌好有味道 有意思 唱歌雖然麻麻 但唱到歌詞意境

好鍾意八陣圖與旅客

最鐘意燈塔

Agger...

全部都正 反而最新這碟入面首如髮我覺得好正 但唔係咁多人欣賞 好鍾意首歌個意境

結

超生培慾

明明我正為地球思索
又還是遇上神經病發

濛！

你的金剛圈 最好箍得更緊
讓我的下世 記得有過今生

你前來我過去
另類示愛

我覺得evil is a point of view去返之前天生地夢同無念個水準喎

成隻碟咁聽再嗒埋d 歌詞係好正

你前來，我過去。

好多首juno都愈聽愈有feel
近來中意 舌尖紋了瑪利亞🖖🏽

新個隻 結 好撚正喎

借火正

無念成隻碟 借火 成魔之路 都好正

雷克雅未克

曲風好奇幻 第一次聽，真係聽到有啲凍

成魔之路 顛倒夢想 雌雄同體 生死疲勞 弱水三千
全部嘅詞都好值得細嚼

濛 借火 從此世界多一分鐘
再到最近嘅 雷克雅未克 初開 劊子手 結
全部都聽到欲罷不能
曲風多變 作曲細膩
其實好多歌嘅製作 比起現時樂壇上嗰堆流行曲更有心思
但會欣賞嘅人好少

暗暗生出如髮

冇人識金剛圈同另一邊

新碟slide個兩首 呻吟同清靜都好正

Juno既歌由馮穎琪作既好多都有種好特別既感覺
有d好妖又有d入化境既感覺
入化境黎講弱水三千一定冇得輸

來一次運氣的旅行，而別無辦法

正喎，可惜無乜人欣賞，今年一首 hit 歌都無。

我有時覺得.無人聽?

秋分好好聽

無念同天生地夢
人牆都正

有聽，Juno 以前啲兵歌不知幾好聽，不過佢依家應該唔會再唱呢啲歌。

另一邊

從桃花源竟踩到地雷陣

另一邊
可以做個朋友

根本不是天下情人都求重逢 重溫美夢
情人都求重逢 重修破洞
如情人都能重逢 情歌少很多精彩內容

好agger
講真問世呢種題材
聽得多都覺得自己心理變態
唔會攞黎loop
上一隻碟又自閉症乜乜乜
我對呢d真係無乜興趣

仲有就係麻麻d女聲
Loop親都係solo

我們的末日

天生地夢
好中意呢隻碟
Btw 幾時先有演唱會同套戲幾時上

她好像尚在懷內

無念隻碟真係世界級
櫻吹雪
金剛圈
秋分

出道聽到而家

超鍾意，但最近係YouTube發覺突然無哂呢首歌既蹤影 之前like左既都比YouTube del左，點解會咁

留名

無念隻碟真係好撚正

弱水三千 彳亍 借火
Btw 我個名都係咁黎

金剛圈

我覺得詞填得好好 完全寫到個主人家個種痴線既心態 同一般情歌好唔同

睇到你講 '聽得多都覺得自己心理變態' 真係笑咗，呢隻碟個故事又真係有啲變態，唔可以成日 loop，不過久不久聽下又好正。

我最鍾意無念，雖然歌詞好深，但其實講人生哲理，可以成日 loop。

同埋想佢快啲出 Chapel of Dawn 2。

彳亍 無得輸

金剛圈
借火

無念 金剛圈 櫻吹雪 Never said goodbye

反而我最鍾意櫻吹雪 我覺得呢首係神作
酷兒同埋天台晚餐都好正

其實你是一幅畫 狠狠往這舊人心上掛 現實過得不順嗎 定定望向這畫中曇花

雖然首首歌都好悲觀 但係歌詞好有意思

最高質一定係金鋼圈同彳亍

酷兒

你的金剛圈 最好箍得更緊
令我的下世 記得有過今生

我有時還會妄想 他一樣放不開

Juno
最鍾意可不可不撐下去

幾時演唱會

阿嬌係 IG quote 過呢首歌的歌名，我發現之後都好少再聽。

2017 應該無可能，希望2018。
不過佢啲 live 真係 ... 希望佢會苦練下先。
利申：Juno 死忠，佢唱 live 走音我都會聽，只係唔想佢俾人笑。

秋分！！！！！！

好正依首
但我想給你驚訝

Hi

身邊冇fd聽

屌我話鐘意juno既歌 比啲朋友當我暗黑系

假使我不再說話
寧靜地去感覺我好嗎

我都無 fd 聽，重要話佢樣衰

彳亍
Poor You
借火

行<--電話出唔到
最鐘意呢首

聽親都覺得好sad

濛

門
juno既歌唔應該有馮穎琪之外既聲

最初不過 不過眼角太痕癢
原為了解決那痕癢 而最終抓破了眼角
換來盲目夢想

有冇人聽灰歌會覺得好RELAX?我覺得幾舒服

紙箱國

有時大壓力聽佢d弱水三千 癲倒夢想嗰類歌好似食緊煙咁放鬆

寫得太多 金剛圈

juno啲歌第一下聽會覺得嘛嘛地，但聽多幾次就好正，會瘋狂loop，聽唔厭！

正既太多，揀唔落手

天台晚餐

當你blue嘅時候聽下Radiohead 都會好舒服

全盛時期嘅佢

愛上殺手

之前日日瘋狂loop呢首

都係得我一個聽 除左之前羅生門三部曲之外

完成我蒼白 完成你暗黑

紅塵無限轉 願望做鬧巿的詩人

當你前來 竟感慨喜歡你比生與死應該

生命無非好奇 無常地尋常地 就算畸是我

有冇巴打同好

金剛圈聽到上唒癮

上年大把人話聽 Juno，好大反差

吃鯨魚的人

鐘意依首
誰知我身龐大如大島心卻很細心........

無念

poor u

無念超級正
好有層遞感覺

雖然唔太鍾意但全部有聲

而你竟放慢腳步...能讓我去待你好 在那個世紀才做到

求別再講相識多久 已當我老友 我看見某某 已跟你十指緊扣

完成我蒼白 完成你暗黑
出生比死去更可怕

有冇人話我知呢首歌講乜

你前來 我過去同睡前服
仲有食親煙都必諗起嘅借火

看著你眼淚，流下到一和零之間，還令我碎裂到變為兩堆沙

我都唔係好確實知道首歌講乜，不過呢首歌真係好有 feel。

我看過一個解釋，專輯是講矛盾，灰是黑與白之混合，世間不一定有必然的矛盾，也並非一定要二擇其一。

單戀座
佢d歌詞真係世界級

借火 沒有人

單魚
雙魚表示好中

好多人鍾意 Juno 啲歌的歌詞
其實有無人係鍾意佢把聲？

我就係鍾意佢把聲，佢唔係唱家班，但係佢把聲又好吸引，好有 feel。

有
好鍾意佢把聲
有人話呢種係重鼻音嘅聲？
我仲好鍾意許志安梁漢文把聲唔知有無共通點

金鋼圈

佢啲歌真係好正 但如果唔開心loop佢啲歌會仲sad

問世隻碟

久唔久都會成隻碟順序翻聽一次個故事

我都會，試問依家有邊個歌手做到一隻碟既歌係一個故事
同埋我幾佩服佢style 好似自己就係故事主角咁

有時唔想聽哂隻碟
劊子手 你前來 孽 其實都有一個故事係度
三首都好鍾意

相見是意外 見不到才是應該

故事/概念大碟
同理好佩服佢好知道自己做緊乜，想表達啲乜。

Apple Music 2016 最佳專輯

True romamce

n

隻Words Of Silence諗住留俾個孫

借火 酷兒

你就是吃掉鯨魚的人

天台晚餐

燈塔

借火
酷兒
吃鯨魚的人
超生培慾
雌雄同體
從此世界多了一分鐘
彳亍
金剛圈
無念
念念不忘（我個人麻麻地羅生門）

FANS HERE
日日番學用IPOD LOOP

Juno

剩係聽假音歌
佢假音先有feel

八陣圖與旅客
弱水三千
Poor u
彳亍都ok

櫻吹雪

飛花入泥
泥內有花氣

我想問juno係咪有唱過noar

最鐘意門

識聽

櫻吹雪蕩誰在飛

另一邊

前排瘋狂loop evil is a point of view

小畜牲劊子手哪個更自由

大地盡是菜市口
希望佢繼續做呢類型的歌，唔好做 k 歌

最鍾意呢首，溝唔到女神嗰種sad feel 鯨魚比喻都好好

明白到分手都要好好保重 不要有病痛

最鍾意彳亍 同埋濛
要是想纏綿 焦點要鬆一點

最近成日loop單魚座同True Romance

有無人覺得 Juno 好多歌第一次聽會覺得好難聽，但聽多幾次又突然覺得好正，可以不停 loop。

這雙手剛殺了誰和誰又牽手
只怕在吻著看著這頸背後
想到這血肉 為何未見切口
難道我失手

人所謂熱情流露 最終亦為一抱
不擔心變數不必計數
沒有呼吸的你最易抱

最鍾意佢啲變變地態嘅歌
單魚座同睡前服都正

借火

非公開表演 都好聽 不過mv好mk

無念隻碟直頭好似藝術品咁

首歌唔 mk，但個形象就超 mk

其實我就真係好欣賞juno
個頭開得咁7，但原來唔放棄繼續做係可以咁屈機
由雌雄同體開始追求品質嘅極致
之後隻隻碟同戲都係精品，仲越來越成熟
好多人話無念同天生地夢正
但其實其他碟都好，只係大家唔啱口味
基本以佢作風，以概念為先，再不惜工本追求品質同細節，做乜都會好精緻，係睇hit唔hit得中大眾品味

佢把聲唱呢啲歌好有feel

我睇住個mv係到諗，有錢既mk真係好，可以洗底，宜家都叫好好睇睇
你睇下e-kids

周耀輝x林夕

點解冇人提秋分 每次都聽到想喊

終於有人講！
最近loop緊你前來我過去 金剛圈 借火
真係好撚正

有人沒有人
借火
金剛圈
舌尖紋了瑪利亞
三部曲

佢d歌第一次聽心諗讀書咁款
聽聽下愈聽愈有feel

金剛圈
濛
弱水三千
借火
耿耿於懷

門
灰
生死疲勞

以上大部份都有聽

覺得借火算係最可以有自己style之餘又容易入口，夜晚聽真係好有feel

當然無念同柔弱的角等嘅後期碟都好正啦

好似比較少人講nothing lasts forever個三首
其實紙箱國都好好聽

其實佢的有錢背景反而令到佢更加難洗底，大部分人都認為有錢人的成功都只係因為佢有錢。

秋分
如髮
酷兒
櫻吹雪
弱水三千
你前來·我過去

借鯨魚的人
彳亍
呢兩首又係癲

Dancing with evil

佢冇錢就請唔到咁多高手幫佢寫啲好歌啦
同埋又拍殭屍 不過佢個人既品味都好重要既

有無人鍾意 Why 個隻碟？啲快歌幾好，希望佢可以唱下快歌。

好心條pk佢練下唱功啦
屌佢老味
明明咁多好歌
Live又要唱到成pat屎咁
利申：死忠
佢唱到咁真係忍唔住屌佢

冇人鍾意如來像去？

隻隻碟都追 愈來愈暗黑好正

Juno 對上一次唱 live 已經係8個月前

唔係話好好，但已經好過叱咤個次好多。

佢本身已經唔係勁唱功，重要無乜幾何唱 live，邊會好。我估如果佢開演唱會，應該會練下。

無念隻碟最正

新碟“問世”比addendum正十倍，
亦都更加juno
可惜迴響細好多
劊子手最後一夜頭兩句歌詞用字好簡單
但係個意境出哂黎
磨利了刀頭 為免死囚顫抖
磨鈍了心頭 為我好受

上年 Addendum 去到雷克雅未克，羅生門忽然 fans 已經話難聽。

所以真係唔可以怪班歌手創作人不停重覆做 k 歌、情歌、熱血歌。除非你係一線、有一大班死忠，否則點用心去做，都唔會得到大眾的欣賞。

Addendum 首首都好聽咁濟、係門聽到悶、變到唔係好想聽

弱水三千 呢首啲詞好有深度
金剛圈 呢首真係好正
雌雄同體
鶴頂紅 melody好迷

juno真係好高汁啊

柔弱的角好似無乜人知

my juno's all time favourites

生死疲勞
顛倒夢想
poor u
雷克雅未克
灰
畸
借火
羅生門
沒有人

有無人覺得雷克雅未克好好聽
或我自負又氣盛

有碟但好少聽

說白了雪花非花 像櫻花非雪作弄人

彳亍同癲倒夢想

佢啲歌好岩一個人夜晚聽

如果歌詞最後寫佢自殺仲正

怕羞絲
無念幾好聽但頂唔順佢個人咁扮野

屌個個連登仔都聽丹麥浚龍同國腎架啦
係連登仲紅過比比鳥同偽毒珅

無念 世界級
秋分 彳亍

Juno係我最鍾意既歌手
但係唯一冇興趣聽live既歌手

鶴頂紅
畸、門、灰

呢隻碟係越聽越鍾意。

同理幾鍾意個 concept，探討人性，講矛盾。

唔同喜好啫，佢地都唔同 style。

加油啊Juno

你個名

原地轉

人牆

覺得成隻碟咁聽正過逐隻咁聽
可能係咁無咩人掂依隻碟掛
Btw 畸同埋灰

灰好正
門好似係講馮穎琪個仔 好似話有自閉症

弱水三千

原無甚麼值得聽 但耳根怕靜 尤其靜得心跳有聲

Juno 下年係咪拍戲唔出碟？

明白到分手都要好好保重 不要有病痛
蓋著那厚外套 替代天冷被妳擁抱

希望出多張碟先啦！上次拍殭屍，隔咗3年至出碟。
不過 Wyman 係 2015 年尾 IG 上 post 過話同 Juno 做緊下下張碟，佢重話專輯會在 2016 年尾出。希望係 chapel of dawn 2 啦！呢隻走咗數好多年。

超鍾意，仲有天台晚餐都係

Walking underneath 同Words of silence 差唔多首首歌都鍾意

juno 既歌攞黎聽同細味歌詞多過唱就咁唱live實差過碟好多

？

呢首唱得一般 應該 重錄

聽過live 未去到 「差

係呀，睇完馮穎琪篇訪問，再聽隻歌真係好感動，周耀輝d詞真係寫得好好。

Juno 以前 d live好 d架，但自從柔弱的角開始，佢都無乜再唱 live，就算上年咁 hit，都無乜出 show。

真心覺得 Juno 幾型，但我 d fd 全部都話佢樣衰

佢MK時期幾靚仔，有K pop 味
如果佢遲十年出道 應該幾成功

無念成隻album都咁正

咁咪即係黎明所講的生不逢時
但我覺得佢個 mk look 好難頂
依家就型

其實好多都正
舊既：舌尖紋了瑪利亞、酷兒、弱水三千、濛 (仲有好多講唔哂 )
新既就不了、孽、你前來我過去
打完忍唔住又loop多幾次

而家佢行返自己style ,正

但上年個拉登 look 同講嘢慢半拍都有少少難頂，好彩依家正常番

剃埋鬚 ，但佢啲歌正先係重點

熱門歌人人皆知，反而想討論
比較少人留意嘅歌，希望大家聽吓

Fire
死亡筆記
荒島隔岸
第二人
也
可不可不撐下去
假使不可一起行息
上春風的課
自己保重

身邊朋友淨係識三部曲

多得林夕同周耀輝

荒島隔岸 可惜無出過碟

雖然最 hit 嗰啲係 Wyman 填，但都係鍾意林夕同周耀輝多啲

正常啦，隻碟逐隻歌聽其實無乜亮點，要成隻碟聽先有feel
咁你派台逐隻派D人梗係覺得麻麻
btw呢隻碟派左邊幾首?

成隻天生地夢都好正

聽到上哂癮 無念隻碟真係好正
相見是意外 見不到才是應該
每日都要聽一次 止癮

當年呢隻碟出左2星期, 去信和買竟然無貨
心諗唔係掛, 邊有人聽juno嫁

羅生門始於係k歌，加上耿耿於懷人氣高，所以上隻碟好有noise

今隻碟回歸 誓學性敘事手法 成個主題表達得恰到好處 但真係不及上隻碟易入耳，今次重點係歌嘅意境

香港人大多數羊群心理，唔會細味品嚐藝術作品

派咗三首：初開、如髮、結
上年 Addendum 第六 plug 重高過呢三首

結 最高質冇人理

搶耳d得你前來我過去同初開

你前來我過去最 radio friendly, 但佢又唔 plug 呢首
出咗碟兩個月至出個 MV

聽得Juno多，好似入左去佢內心世界

放棄愛情

借火同吃鯨魚的人好正，又易入口

我全碟最鐘意依首 好撚正

我都好鍾意呢首，呢首又唔箅易唱，但 Juno 又唱得出奇地好

平安夜又要聽一聽

chapel of dawn

Pish

彳亍 借火 單魚座 灰 弱水三千 寫得太多
都好鐘意

幾時至肯出 Chapel of dawn chapter 2，最初話 2008年，柔弱的角之前又話考慮過出，到依家差不多10年了都未出。

如果看著我 不妨濛一點

可能真係下年出，啱啱好又十年

人牆 借火 雌雄同體
Juno 真係好正

其實睡了嗎 不可能吧
明明還很清醒 算着創疤
但現在思想 沒邏輯嗎
遺忘常理後 是特別勇敢嗎
虛弱 無力 但沒亂說話

想跟你說為什麼仍在痛心
失去你卻未盡力
大概擔心我未配
未敢約的約會
仍在半夢與半醒之時
未化灰 未化灰

佢幾特別 但全部歌都好灰好頹好慘咁 d詞好難明
不過值得研究下

宜家想去唱k唱佢嘅歌

繁忙鬧市星空當主菜

佢幾時成仙 道行越嚟越高

都有可能，Wyman 講過 Juno 下一隻碟係同佢合作

我就係鍾意佢夠 dark，因為世界就係咁灰。

下年又拍戲又出碟又紅館
硬係覺得是旦一樣會delay

最最最喜歡就係舌尖紋了瑪利亞

有冇人係同好

全隻words of silence最鐘意既一首

借火同弱水三千無得輸

從此世界多了一分鐘

有！聽太多會唔開心

Juno世界級

聽緊鐵甲人

我都最鍾意舌尖紋了瑪利亞
假使我不再說話 寧靜地去感覺我好嗎

隻碟2015年底已開始做，應該會出到
紅館就無乜可能
Juno 話過要拍完戲先

中學個陣聽chapel of dawn 聽到有啲anti social

上年係床上面攬住女朋友，細細聲唱True Romance 比佢聽

佢啲歌既歌詞配合埋把聲真係世界級

Btw 有冇人聽得明秋分啲歌詞

初開

酷兒 吃鯨魚的人

無念最高質

秋分
以四季比喻情人來又去，愛情也有周期，當愛情去到盡頭，便要順應分開。

同時亦可以理解為一段感情係「秋天既時候分開/分手」，歌名食左字
歌詞好多比喻都講到未去到冬天已經乜乜乜
「再別勉強冬至才分開」
「如果能捱到眼睛滴水即成冰」
1999

吃鯨魚

天生地夢
無念
問世

夕爺啲歌詞

劊子手最後一夜好正
夕爺冇野寫唔到

但係四大頒獎典禮零奬

生死疲勞 癲倒夢想 弱水三千 三部曲
有冇同好

天生地夢跟本係代表作

左面都好正

讓你看煙花 或踏櫻花 還會好奇嗎

其實juno 浪費左好多好歌
個個大佬寫最正ge 曲同詞

我既排名
單魚座
你前來我過去
念念不忘

因蒸氣揮發 偷偷在喊
周耀輝同 Juno 最夾

唔覺得

還在努力了解嗎

岩岩想講金剛圈

灰

最愛顛倒夢想

天生地夢打壞 林夕俾Juno嘅詞都係高汁

*打後

我反而最鍾意柔弱的角
有冇同好？

true romance
超生培慾
雷克雅未克 聽耐咗先識欣賞 個曲無得頂

Walking underneath

還未捨得不痛心 怕刻骨不銘心

識貨
呢隻初時聽覺得麻麻
但越聽越鍾意

朋友

成隻WHY我都好鍾意

呢隻重有啲快歌，MV 又有啲跳舞，幾正
之後都無再唱快歌

吃鯨魚的人 無得頂

睡前服

留名
邊到有得買walking underneath

好鍾意舊歌

新就無，二手久不久會有，呢隻唔會好貴。

是誰後備真係好頹
次次聽緊都好唔開心
可不可不撐下去都係

你只要為我點一點火

差唔多十年前係九展有免費飛睇過佢
好記得唱奧瑪同愛上殺手好正

門
畸
灰
寫得太多
是誰後備
弱水三千
超生培慾
彳亍
金鋼圈
秋分
櫻吹雪
無念
呢D歌我個圈子幾乎冇人聽過！
個個都靜係識耿耿於懷 念念不忙果堆

酷兒
上春風的課，講師生戀
仲有首好冷門既成魔之路都幾正

無念成隻碟就唔洗多講

最鍾意弱水三千

紅顏密友有一天會走

別在再講相識多久 友愛已足夠

你 說一句也就贖掉你的罪

其實我若愛著誰 也就接受誰不對
聽呢首歌就會諗起阿嬌

上春風的課

朋友你好

如髮由陰毛講性講眾生
如汗彎彎彎到雙腳之間 周耀輝未老呀

另一邊
其實都唔係好清楚佢講咩

門都關起
自閉式天天想你

我都係
身邊得得一個朋友聽

你那金剛圈 縱箍到這麼緊
但放鬆的手 令戒指也套不穩

有冇聽過拿走我呼吸
雖然係改編歌 但係個編曲好好聽